零售協會：全港或有7千間公司半年內結業

零售協會料全港或有7千間公司半年內結業 5千人被裁

香港零售管理協會調查顯示，一成一公司回覆說，會未來6個月結業，協會推算全港或有7000間公司半年內結業、超過5600人被裁員。另外，工展會明日開鑼，展期較往年短。廠商會減免參展商3成租金，入場門票亦減至8元。

2019-12-09 18:31:49

我藍絲嚟，但都覺得政府落實訴求咪無事囉，搞政治又廢經濟又廢

抵死大部份係奶粉金舖莎莎

比政府玩撚死

得一成一結業太少了
我要藍店執曬

睇到好傷心

竟然得一成咁少

結咗先啦

而其中絕大部份都係藍店黎

12月10日，聽日工展會約定你

多啲，多啲，再多啲

想多啲大家記住去

7000間公司
5000人無得撈
即係代表咩？

老銅都執左幾間了
我要攬抄

咁少？

垃圾政府推啲措施完全冇用
又唔答應示威者既訴求
你答應左佢地咪唔會再周圍搞事囉
而家搞到我地啲小商戶要執粒！

藥房

做生意實賺架？
藍店自己定錯位，係要得罪黃絲，怪得邊個？

正常，我而家都驚咗差人，唔敢出街消費了，點知會唔會啊蛇唔開心又亂咬

老母：出唔出得街要問下差佬先

止暴制亂還止暴制亂，唔好搞到我地藍絲無得賺錢呢d就係政府追求嘅止暴制亂？

香港都無未來，仲消咩費

租金回落，小店回朝！

網購成風，謝絕藍店

Source: RTHK TG

執得果班都係做大陸豬生意 抵執啦

答應訴求咪無事囉

利申藍絲

每間公司炒少過1條友？

>2000間公司係一人公司?

真係執先再同我講

7000間公司，得5600人被裁員？
好似流流地，近日睇tst都多返好多好多大陸客，佢地根本知無人會攪佢地

好難喇
好多業主都唔肯減
就算波及最勁嘅sogo都無減過租

政府可唔可以唔好攪事，快d答應五大訴求，大家一齊搞好經濟，點解硬係要逼死香港？

弱商都變成首飾商既後果

不嬲都報大d條數架啦

正

下個月仲要加多屯天元同北區戰線，好多蝗落嚟辦年貨

證明黃絲真係好撚廢, 又無用
得咁少執笠, 我要攬炒呀, 最好連飯都無得食呀

7千間得5600人？
自己經營不善，唔通包賺

政府逼啲業主減租咪得囉
根本依家啲租金貴到離譜

藍絲明未
你唔歸我地邊根本唔夠生意

你班友咁自私唔會組藍色經濟圈
只會累鬥累惡性競爭

一條街幾間藥房
你叫班廢老黎入貨囉

咩類型呀，金鋪藥房呀？

攬炒

一間水貨店當一間公司

越吹越大，但執就無咩

呢堆無支那人就生存唔倒嘅鋪頭一早就應該要淘汰

成績表

最衰係唔減租，逼走我地d愛國愛港小商戶，搞亂晒香港

7000公司
5000人?

等睇藍店骨牌式收皮

呢期D 風吹緊要休息.
大陸蝗係咪可以準備回歸? 咁佢地咪唔洗執囉,

係咪d 拎黎開銀行戶口既垃圾公司呀

7000間公司執，得5000幾人冇得做？
零售業協會鳩吹都畀返d合理數字吖！

政府快d答應啦，頂唔住拿

我就係要呢D

推

屌你都唔見有減價促銷

汁柒曬佢啦屌

出成績表未? 死嘅都係藍店多, 真黃店撐唔住出聲啦

一路唔回應五大訴求, 我地唔消費好簡單架咋

係咪真架？😍😍😍

繼續努力聖誕新年唔好放過佢地

我地工業大廈唔減都仲要加16% 業主話你可以唔租 佢未驚過

成績表
舊既唔去
新既唔黎

咁d 鋪位減租未

關我撚事

政府囉 係到搞事 快d回應五大訴求
比d商人賺錢啦 人地都係搵食姐

汁淨7000先講啦

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

幾時燒撚到地產商呀
樓價咁撚貴,咁落去光復完香港大部份人都係等食屎

7000間公司，得5000個裁員？好奇怪

我都係，而家又要少幾千高學歷勞動力，遲下又難咗請人。

啲政府經常開支又大咗好多，搞衰經濟，啲細路要咩咪俾佢囉，再係咁，我立法會投票都轉呔啦！

點止零售業死

影視都摺㗎喇

一個水貨客當一間公司？

垃圾政府

Good

快撚d啦，仲半年

個政府肯回應訴求咪得囉

同吹支爆一撚樣

吹大d

同時有7000間黃店開張，請左3000千

政府真是垃圾
少少事情也搞不定
止暴制亂又做不到現在連經濟也不識搞
我還要這個政府幹嘛？

地鋪好少話加了
不過唔減嘅大把
兩邊都睇定緊情況
而家農歷新年後應該極多執凹

好失望，準備焦土投本土泛民算

我都係！
政府搞唔掂咪落實五大訴求囉
搞咁耐

都明嘅
長約租金通常企得硬

但係如果真係攬炒級經濟衰退
業主企硬租金要求會租唔出，蝕鳩死佢

結論係要忍，要等。

吹大啲
藍絲坐擁經濟圈點會執

網店都計？

我都係 ,5支持黃屍, 但5想經濟差, 林鄭我平時支持你, 搞到甘我都唔想支持拉😅

失業率愈高 暴動機率愈高

證明公司過多，撥亂反正姐

新城市仲有好多人吖

認真喎，條數好難計

7000間又點會5600人

中肯

D高檔野普通市民消費唔起

快執 咪撚打咀炮

怪就怪林鄭政府無恥無能

做大陸人生意個d

空殼公司

我一個人擁有七間公司

藍店收皮 黃店入主

又要狂打我地手足
又要我地有心情消費
你無撚野呀商界

少數派保皇派可唔可以唔好淨係識反對？
一早讚成五大訴求咪乜事都冇
成個香港比你地搞彎曬

點解7000間鋪執笠
得嗰5600人被裁？

港資成日玩 一班人幾個公司名

抵死

一日最衰送中

藍絲鋪頭本來就靠大陸自由行
而家轉黃都轉唔到架啦
快啲執曬佢唔洗諗痴埋嚟

最好執唒d金舖丶藥房，還我們本土小店!

係呀，一日最衰都係政府嘢，5大訴求做咩唔回應呀

喺香港開公司容乜易，唔好俾d數字遊戲呃到！
淋病同政府都唔care,即係冇料到啦
繼續大大力做到苦主出手求淋病
立即執行5大訴求，
肅清黑警，
還我司法

鬼咩，又一城又閂左，出年先開返，仲要唔知新年開唔開，係裡面做零售梗係要執啦

7000間公司
即係本身就有7000個老闆再加5000個員工

尖咀開始多，變咗肥仔開倉或者利是封鋪

咪又係做自由行生意嗰班垃圾

唔好放大啦 大把公司一直唔掂
好多人創業都係想發達 個陣hit啲咩就開咩
個熱朝一過咗就仆直 又話冇生意點點點
從來都唔係自己問題
一個人支幾間公司又唔係咩特別嘢 得個名

咁少冇料到

化粧品,藥房,執柒晒佢

剔除依幾樣有無70間結業

其中應該8成係藥房同名店

幾心涼呢d垃圾鋪執

我就係要呢d

爽 失業啦柒頭

唔係講笑
藍屍失業就會出黎斬人
一定要小心

成日話執話生意差 講堆係賣咩先得嫁
根本零售寒冬就係政府吹出黎 死得最多一定係金鋪藥房呢類做支那客生意既鋪

你單靠支那生意 重要一街都係 個泡沫爆炸就喊生喊死咁

我都係 我只想返工 班黃屍日日搞搞震都唔係辦法。。。

警察根本治唔到黃屍 政府認命答應黃屍算啦

我希望多啲同路人老闆生存落嚟呀........

【行動】入嚟話你知點解要過戰場上既快樂聖誕

啲藥房最好執多啲
比返個香港香港人

有請小鳳姐

得7千間你同我講大獲？唔好咁小事都講啦

因為系你死，吾系高管死

一個健康既社會點會容納到咁多呢幾類型既商店

係香港痴撚線

Online shopping一早就對實體店構成威脅，
至於過去十幾年淨做內地生意果批，
又唔見你賺到錢時同我地分？
依家搞到咁，好大原因係你地自己靠單一客源！

花無百日紅，依家個「蕭條」情況，
其實是預計之內（講左好多年啦），
只不過因為近來的社會事件而加快左。

或有7000間公司半年內結業、超過5600人被裁 ?

咁多空殼公司 ?

大洗牌係好事，香港做生意一定要顧政治，仲以為經濟同政治分得開？其實就係政府一直攞緊經濟牌嚟玩政治

香港零售完全傾側於藥妝舖，痴撚線 根本條水係好短暫，完全無法長久維持

咁撚小

7000公司執粒5600人被炒

癌細胞依然好多 持久戰黎

係咪執笠嗰啲唔算炒

執笠嘅原因必定係黑警射咗超過1萬粒催淚彈、宵禁同埋不定時停駛黨鐵，受影響嘅商戶應該集資控告黑警、政府同埋黨鐵，要求賠償。

係執就快 咪撚等半年

半年先裁5千幾人，睇黎仲未夠打

wfc

代表執嘅公司大部份都係連鎖式公司

賺錢梗係去外國洗維持生存所需就靠黃店
其他消費不了

等你好耐
黃圈係時候發圍

萬眾期待

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

有咩行動?

去到味知

咁咪抵撚死囉

工展會

今日行過旺角，好多汁左（原先係藥店之類）

林奠成績表

訓左冇睇 藥房執柒晒未

炒多啲人陪下手足啦

我就係要呢啲

良幣驅逐劣幣

化妝/藥房/劏場？珍珠奶茶？

聖誕新年要攬炒

執柒左佢啦，關我能事咩
我就係想攬炒
咁能巴閉叫啲廢老藍絲養起你班能樣囉

比我唔撚忍淘寶 又24小時上網 又可以搵人送埋黎 要求政府block淘寶

抄左就攞綜援全職攪運動，呢d先係真㩜抄

要7成呀

見小小成效！

再努力！

乜春都唔買！

唔好再做sales喇，一齊加入革命軍，對抗邪惡的中共

示威半年就執
廢撚到咁

唔洗暴力 唔洗成本 只要聚到人和你唱 佢地就會自動關閘 經濟攬炒
轉推呀唔該

7000間公司執笠但得5600人被炒

我去開果d一間都冇少

其實你拉撚咗六千個人，起碼六千個人掛住打官司仲撚有心情同錢消費咩？

攬攬

A

7千間公司先得5千人被裁

睇數字以為好多 點知得一成

商場戰

太少

就算回應完都唔掂 香港朵已臭 冇人敢來 內需頂唔到

好傷心,得禁少

點解會咁多結業？ 就係因為香港唔需要啲舖囉

出一轉銅記
前後左右都係大陸哩
認真好難想像零售飲食差左

一日最衰都係林奠

7000間公司
5000人被裁

奴工處仲請緊人喎！

Yeah!

正苦最叻送錢畀支共洗 寧願用幾百億上千億做大白象工程呢種蝕本嘢奶共都唔願意 用錢支援藍絲同改善民生

執曬佢 大洗牌唔好？
執曬藍店 開黃店 壯大黃色經驗圈

點解要破壞香港😞😞 林鄭

我都想失業

結咗先講啦

業主減租咪得
唔共渡時艱 係咪香港人黎

5600個員工，營運7000間公司

習近平或睇唔到聽日日出
太陽或從西邊升起
或你老母 執咗先好出9up文啦

又話靠警隊止暴制亂，搞咗半年都未得仲要愈來愈亂，冇鬼用！真係解散咗佢好過！

撥亂反正

1個人做幾間嘢，咪圍標嗰啲公司囉，球證同ABCD隊爭冠軍都係我嘅人。

7000間公司 5000人

Ok啦，半年7000間
大家keep住，出年目標一間藍店都無
共建黃金經濟圈

汰藍留黃

7000間公司半年內結業、超過5600人被裁員

老實講
今時今日仲需要咁多零售店咩？
各大連鎖品牌都有曬官方網站可以網購
收貨格仔櫃又愈黎愈多
已經好耐冇出街買野 除左食
成日睇岩某d野
返到去即刻上網搵
通常仲平

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

人哋日本皮革品牌都會決定今個月香港開舖頭仲有美國嘅都嚟緊香港開舖頭你話呢人哋做生意唔係弱智

綜援一個月一個人幾錢？夠唔夠生活同埋買gear?

想要民主自由嘅全部同我入嚟

點解唔吹夠7萬?反正都係鳩吹

快

係就執左啦
預告左幾百次仲好地地

push

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會
✅大人肯罷工 細路使乜衝

太少了

工展會 和你展
每日18:00

其實零售未來係點好睇政府造化

攬炒經濟！ 快閃！ 和理shop！！ 唔好停！！！

好消息

係佢地太依賴自由行 所以咪搞到咁

呢張成績表唔合格喎

冇咁點先

邊到話得一成汁粒，唔係一成一公司咩

Popo最開心

經濟差樓價跌
Ot 錢就黎夠買一個單位

執咗7000間財政能力有問題嘅店舖 成功去瘀血

唔知咩叫浴火重生？
留得低既 遲啲咪有機會賺埋人地果份囉
做生意實架咩on99

岩呀 ,
到時要減租比返啲小店開舖

聽住先

《五絕.我是誰》/老荘
明月當時在，孤雲獨去閒。
中原歸不得，從此到人間。
(己亥年冬月十五、老荘學【十五刪】，集句
明月當時在，晏幾道《臨江仙》
孤雲獨去閒，李仙《獨坐敬亭山》
中原歸不得，杜聖《乾元中寓居同谷縣作歌七首之一》「中原無書歸不得」
從此到人間，白居易《翰林中送獨孤二十七起居罷職出院》)

昨天下午一個人去逛街，4點21分從銅鑼灣走到金鐘，中間在棋哥燒鵝飯歇腳、吃了62元、得吃飽、死了也不虧，我身上0裝備、沒有口罩、沒有背囊，6點23分、看到很多人偏離蹩進一個洞口、我跟進，原來是金鐘站、天意不可逆，乖乖矣、回也！

推算勞動人口
4.4 在人口結構及各年齡組別和性別的勞動 人口參與率隨着時間而轉變的共同影響下，整 體勞動人口按推算將會由 2016 年的 362 萬上 升至 2019 年至 2022 年間 367 萬至 368 萬的 高位，然後下降至 2031 年的 351 萬。在 2031 年至 2038 年期間，勞動人口將徘徊在 349 萬至 351 萬之間，主要是由於大量第二類 嬰兒 3 在 2005 年至 2012 年間出生，並將於 2031 年至 2038 年踏入 25 歲的主要工作年 齡。整體勞動人口隨後按推算將下降至 2066 年的 313 萬。 (表 2)

失業率

40幾萬人失緊業
多咗5600姐
咪即係好似樓價咁窄幅上落
仲有咁多人有嘢做啦
繼續股樓go go go

點解汁7000 公司但得5600 員工？ 咁多一人老板公司？

政府大把錢，未驚過

7000間鋪執笠先炒5600人咁少 平均每間鋪得1.25人

屌重要睇錯 係一個人睇1.25間鋪

全部IG shop

推算咋
真係執左先算
就算執都係公司政策問題
唔識得轉型？

執到d大業主要凶舖賣舖先叫成功第一步

跟本同藍黃冇關係，5大其中獨立會同雙普落實跟本就平熄到，其中既放哂所有人係好難，如果大家想香港仲係法治社會既話，但係判完再特赦絕對可行，判十年咪減8年9年，因為真係犯左法但個問題係政府搞出黎我只可以講兩邊都有錯既地方，到呢一刻呢個政府為左面子唔去做，香港死政府係要負最大責任，呢樣係事實黎，零售死就開始骨牌效應爆開去，到時真暴動唔難，一個好既政府邊會想自己地邊死，當然啦要攬炒呢個方向正確，但係到時大家頂唔頂到冇工開冇收入，到人民頂唔到既時候呢班政府高官我諗極大機會會橫屍街頭，唔好以為搞到人民鬥人民就以為自己好高，呢度係香港唔係大陸，意想到方式已經好大唔同，我都睇到如果政府再扮訓香港會越嚟越大獲
利申：黃到仆街

佢哋執笠關我咩事

佢哋有盈利又唔會分比香港人

Happy to hear that

周街化武同恐怖分子
一個唔好彩會中埋流彈 唔好玩啦出街

係執先好丫

其實光復香港，第一步一定係踢走自由行

其實最近tst已經回暖好多，當然無上年咁多咁爆，但已經有一半以上落黎買野，比之前低位好返好多

本港示威衝突事件至今持續超過半年，重創旅遊及零售市道。香港零售管理協會昨日引述最新的調查顯示，自6月開始，整體有97%零售公司錄得虧損；有三成公司表示，若經營環境並無改善，將於未來6個月裁員，裁減幅度平均為10%，更有11%稱未來6個月內會結業。倘按比例推算，該會預計全港零售業裁員人數可能多逾5600名，並可能有超過7000間零售公司結業。
零售協會籲業主減租紓困
零售管理協會主席謝邱安儀形容，零售市道是有紀錄以來最嚴峻和最差，即使社會回歸平靜，市道仍需要不少於半年時間才可喘穩，並相信不可能完全恢復至過去水平，她再次呼籲業主對零售商作出適切減租措施，並冀港人聖誕期間留港消費。
是次調查於10月29日至11月22日期間進行，共訪問了176間零售企業，旗下經營4310間店舖及聘用8.9萬名員工。調查顯示，自6月起整體有97%零售公司錄得虧損，當中九成公司反映虧損程度達中等以上，57%更稱虧損嚴重；無論是中小企或是連鎖店，採用放無薪假、裁員，甚至減少店舖數目等措施的公司，均有上升的趨勢。
與此同時，有三成回覆的零售公司直言，如經營環境沒有改善，或得不到適切支援的話，將於未來6個月裁員，平均裁減一成員工；現時全港共有27萬零售員工，而該三成企業聘用的員工人數佔約21%，按裁員一成推算，該會料未來6個月可能逾5600名員工面臨失業。另外，有11%回覆公司稱，計劃6個月內結業，按目前全港6.4萬間持有營業牌照的零售機構推算，或有超過7000間零售公司結業。
16%中小企計劃分店縮半
另外，雖未屆結業程度，惟有16%的中小企計劃在未來6個月減少50%的分店，並有49%連鎖店將減少一至兩成店舖。調查顯示，有超過八成零售商反映得到的租金紓緩並不足夠，另有四成公司覺得足夠的減租幅度是50%，近三成認為是30%。謝邱安儀提到，大部分商戶均反映業主減租不足，特別是商場業主，街舖業主則較好，有個別業主願意下調租金10%至30%，減租期由1至3個月不等。由於旅遊區人流已大減七至八成，以往商場人流強勁，才能支撐高昂租金，若人流縮水，商場理應作出相應減幅。
對於政府早前針對商戶推出紓困措施，謝邱安儀說，明白政策要經過審批、獲撥款等需時，但業界正面臨前所未見的挑戰，希望政府可「特事特辦」。至於有政黨建議向市民派發1萬元現金或消費券，她期望政府適切運用公帑，配合適當機制，協助社會及行業。

啱喇，屌政府啦

好開心啊!

我藍絲 好心政府答應五大訴求
又唔係要食咗你
我哋只想返工 飲飲食食

7000間 執左

但係得5000人無野做

好

張人迫埋同一鋪到，都搞唔到就減人，好似沙沙咁遲下減30鋪應該都差唔多做法

香港政府搞

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

嗰一成全部都係莎莎，假嘢藥房同濕鳩金行！

多元產業

咁咪好囉